有冇人接觸開 Container /K8s?

infra 主流仲係行VM，想知多D Container /K8s/docker/bare metal 呢方面嘅技術
有冇高手講解吓?

vm 要裝埋os
container 就唔洗，食少好多resource

有冇use case分享吓?

AWS EMR 有好多 one click cluster setup application，佢地都係用docker

因為我讀data science，所以掂嘅都係distributed system MapReduce job 個啲。

其實使用上，container可以當係mini vm，寫好晒project 同config file 都可以用config file 去deploy project 落container 上面。

例如open source: HospitalRun

而且因為唔使特登理啲OS問題跑都嘅機會多好多而且啲bug會少好多。